[{"ExamID":3459,"Question":"1. 依「公司法」規定，股份有限公司發生下列何種情事，主管機關得依職權命令解散？ (A)監察人代表公司向董事提起訴訟 (B)支付不能 (C)公司設立登記後六 個月內尚未開始營業，且未辦妥延展登記 (D)董事長自行決策 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3460,"Question":"2. 股份有限公司於章程訂明以當年度獲利狀況之定額或比率，分派員工酬勞，應於多少比例之董事出席，並在董事會過半數同意後決議行之 ？ (A)三分之一 (B)二分之一 (C)三分之二 (D)全數 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3461,"Question":"3. 何者為會計師對公開發行公司年度財務報告之查核意見，無須載明其理由： (A)保留意見 (B)修正式無保留意見 (C)無保留意見 (D)無法表示意見 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3462,"Question":"4. 已依證交法發行之公司得於一定條件下對特定人招募有價證券，稱之為何種行為？ (A)私募 (B)公開募集 (C)發行 (D)掛牌 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3463,"Question":"5. 依「證券交易法」規定在私募的應募對象中，符合主管機關所定條件之應募人總人數不得超過多少人？ (A)二十人 (B)三十五人 (C)五十人 (D)六十五人 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3464,"Question":"6. 發行交換公司債，則其交換標的須送存下列 哪一個機構保管？ (A)金融監督管理委員會  (B)保管銀行 (C)臺灣集中保管結算 所  (D)標的為上市股票， 送臺灣證券交易所；標的為上櫃股票，送櫃檯買賣中心 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3465,"Question":"7. 依公開發行公司審計委員會行使職權辦法，審計委員會應至少        召開一次 ？ (A)每月 (B)每季 (C)每半年 (D)每年 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3466,"Question":"8. 依「證券交易法」之規定，短線交易之利益歸入權行使之法定主體係下列何者？ (A)主管機關  (B)該發行股票公司 (C)證券投資人及期貨 交易人保護中心 (D)消費者保護委員會 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3467,"Question":"9. 某證券商(非由金融機構兼營)之稅後盈餘為二十億元，依規定須提列多少特別盈餘公積？ (A)二億元 (B)四億元 (C)六億元 (D)八億元 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3468,"Question":"10. 證券商經營櫃檯買賣業務，依法應向證券櫃檯買賣中心繳存下列何項費用方得 經營？ (A)賠償準備金 (B)給付結算基金 (C)特別盈餘公積 (D)證券商經手費 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3469,"Question":"11. 下列何者非可在臺灣證券交易所申請上市買賣之金融商品？ (A)認購權證 (B)受益憑證 (C)存託憑證 (D)利率交換契約 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3470,"Question":"12. 證券集中保管事業接獲參加人申請領回有價證券通知後，應於何日將有價證券交付參加人？ (A)當日 (B)次一營業日 (C)次二營業日 (D)次三營業日 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3471,"Question":"13. 證券商相互間發生有價證券交易之爭議時，應採行 哪一種解決方式？ (A)雙方協商解決 (B)約定仲裁 (C)強制仲裁 (D)向法院提起訴訟 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3472,"Question":"14. 下列各項民事爭議中，依證券投資人及期貨交易人保護法申請調處，將不予受理 ？ (A)已在第一審法院言詞辯論終結者 (B)與證券發行人產生之民事爭議者 (C)證券投資人提起之 民事爭議者 (D)有具體相對人之民 事爭議者 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3473,"Question":"15. 「證券交易法施行細則」係由下列何機關所訂定？ (A)財政部 (B)行政院 (C)金融監督管理委員 會 (D)經濟部 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3474,"Question":"16. 下列何者不是股份有限公司之解散事由？ (A)公司所經營事業已成就或不能成就 (B)股東會為解散之決議 (C)公司轉投資逾越公 司章程之規定 (D)與他公司合併 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3475,"Question":"17. 下列關於股份有限公司盈餘分配 之敘述，何者錯誤 ？ (A)公司章程得訂明盈餘分派或虧損撥補於每季或每半會計年度終了後為之 (B)盈餘分派之議案需提董事會決議 (C)公司決定於每季分 派盈餘時，可不須先保留應納稅捐 (D)公司於分派盈餘時 ，需提列法定盈餘公積 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3476,"Question":"18. 公司因減資換發新股時，公司應於減資登記後，定下列何項期限以上，通知各股東換取並聲明逾期不換取者，喪失股東權利？ (A)一個月 (B)三個月 (C)六個月 (D)十二個月 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3477,"Question":"19. 證券商向證券交易所申請股票上市者，應先取得何機關之同意函？ (A)上市審議委員會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券商業同業公會 (D)目的事業主管機關 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3478,"Question":"20. 證券商流動負債總額，不得超過其流動資產總額之多少？ (A)百分之五十 (B)百分之百 (C)百分之一百五十 (D)百分之二百 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3479,"Question":"21. 證券商業務人員有異動者，應於何時向證券交易所 （或證券櫃檯買賣中心 ）、證券商業同業公會申報登記？ (A)次月十日前 (B)異動後十日內 (C)每月五日前 (D)異動後五日內 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3480,"Question":"22. 下列何者不是證券商應先報主管機關核准之情形？ (A)變更機構名稱  (B)變更資本額 (C)董事、監察人持股 變動 (D)與其他證券公司合 併 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3481,"Question":"23. 證券商之加入同業公會制度相關規定是： (A)任意入會 (B)選擇入會 (C)強制入會 (D)可以隨時退出 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3482,"Question":"24. 證券交易所提存之賠償準備金，得為下列何項之運用？ (A)購買政府債券 (B)購買上市公司股票 (C)貸與公開發行公司 (D)投資共同基金 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3483,"Question":"25. 證券集中交易市場上市之有價證券，何者得為帳簿劃撥？ (A)受益憑證 (B)存託憑證 (C)轉換公司債 (D)選項(A)、(B)、(C)   皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3484,"Question":"26. 企業籌措資金之管道可分為「直接金融」與「間接金融」兩種，下列 何者是屬於「直接金融」？ Ⅰ.發行新股；Ⅱ.發行轉換公司債； Ⅲ.向銀行借款； Ⅳ.辦理私募 (A)Ⅰ、Ⅲ、Ⅳ (B)Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ (C)Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ (D)Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3485,"Question":"27. 假設投資人持有一槓桿型 ETF，標的指數第一天上漲 5%，第二天上漲 5%，則 2 倍槓桿 ETF報酬率為多少？ (A)20% (B)10% (C)21% (D)25% ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3486,"Question":"28. 某上市公司舉行股東會，股東可用何種方式行使表決權 ？ (A)自行繕寫萬言書並寄給公司，對各議案盡情揮灑觀點 (B)口頭請求他人代理出席並交付身分證以茲證明 (C)上集保網頁進行電 子投票 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3487,"Question":"  29. 代辦股務之機構須配置哪種設備？ (A)電腦設備  (B)印鑑比對系統 (C)具防火、防水、防 盜功能之金庫 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3488,"Question":"30. 下列何種情事係重大影響上市公司股票價格之消息？ (A)變更董事長  (B)存款不足遭退票 (C)因訴訟對公司財務 或業務有重大影響者 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3489,"Question":"31. 上市公司經終止上市，且被列為管理股票者，欲再行申請上市時應如何辦理？ (A)重新依上市審查準則所定條件辦理 (B)證交所對此類公司另行訂定上市條件 (C)需重新獲得主管機 關許可上市 (D)不准再申請上市 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3490,"Question":"32. 證券商有停業者，其於集中交易市場了結停業前所為買賣 或受託事務範圍內，如何處理？ (A)視為尚未停業  (B)視為清算程序 (C)視為辦理解散中  (D)視為破產 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3491,"Question":"33. 集中交易市場採逐筆交易之時段為 ： (A)開盤 (B)盤中 (C)收盤 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3492,"Question":"34. 發行公司申請為櫃檯買賣管理股票，應於終止上市或上櫃買賣公告日起多久期限內，向櫃買中心提出？ (A)一星期 (B)二星期 (C)一個月 (D)二個月 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3493,"Question":"35. 接受客戶委託應先收足款項方予買進的證券是： (A)上市股票 (B)上櫃股票 (C)管理股票 (D)公司債 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3494,"Question":"36. 櫃檯買賣之推薦證券商，至遲於該股票開始在櫃檯買賣幾個營業日前，應將其持有被推薦公司之股數、比率及認購價格以書面向證券櫃買中心申報？ (A)2 個 (B)5 個 (C)10 個 (D)15 個 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3495,"Question":"37. 向證券金融公司開立帳戶之委託人，擬變更新受託證券商時，下列哪一敘述正確？ (A)由新受託證券商將委託人變更通知核轉證券金融公司 (B)由原受託證券商將委託人變更通知核轉證券金融公司 (C)在生效日之次一營 業日變更 (D)由新受託證券商通 知原受託證券商 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3496,"Question":"38. 當信用帳戶的擔保維持率不足，證券商通知補繳差額後      個營業日內未補繳 足夠金額，可能將面臨「斷頭」？ (A)1 (B)2 (C)3 (D)5 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3497,"Question":"39. 未上市或未上櫃公司發行公開之股票，其持有人申報對非特定人公開招募，應委託證券承銷商包銷，並保留多少比率之承銷股數由證券承銷商自行認購？ (A)20% (B)30% (C)40% (D)50% ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3498,"Question":"40. 外國企業來臺以存託憑證方式籌措資金謂之發行： (A)臺灣存託憑證（TDR） (B)全球存託憑證（GDR） (C)美國存託憑證（ADR ） (D)歐洲存託憑證（EDR） ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3499,"Question":"41. 經核准終止上市之有價證券，證交所應於實施日幾日前公告？ (A)7 日 (B)12 日 (C)15 日 (D)20 日 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3500,"Question":"42. 證交所提供之交易資訊有傳輸中斷情事時，證券商可否請求賠償？ (A)得向證交所請求賠償  (B)應循行政救濟程序處理 (C)應透過證券商業同 業公會請求證交所賠償 (D)不得向證交所請求 賠償 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3501,"Question":"  43. 下列何者為鉅額逐筆交易之交易時段？ (A)8:00~8:30 (B)8:30~9:00 (C)9:00~17:00 (D)17:00~17:30 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3502,"Question":"44. 下列何者非買賣申報單有效期別 ？ (A)當日有效  (B)立即成交否則取消 (C)自行指定之日期內 有效 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆可 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3503,"Question":"45. 櫃檯買賣證券經紀商接受客戶以電話委託者，應同步錄音，對無爭議之電話錄音應至少保存多久期限？ (A)一個月 (B)三個月 (C)六個月 (D)一年 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3504,"Question":"46. 除等價成交系統外，櫃檯買賣債券交易之價格有無漲跌限制？ (A)無漲跌停限制  (B)有 5% 之漲跌停限制 (C)有 7% 之漲跌停限制  (D)有 10% 之漲跌停限制 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3505,"Question":"47. 甲公司之股票雖在證券櫃買中心掛牌，但是嗣後公告並申報之最近期財務報告顯示淨值為負數，證券櫃買中心應如何處理？ (A)報請主管機關停止甲公司之有價證券櫃檯買賣契約 (B)報請主管機關核准終止甲公司有價證券櫃檯 買賣 (C)得終止甲公司有價 證券櫃檯買賣，並報請主管機關備查 (D)逕行終止甲公司有 價證券櫃檯買賣 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3506,"Question":"48. 委託人融資買進，其計算融資金額之最小單位為何？ (A)未滿百元部分不予計算 (B)未滿千元部分不予計算 (C)未滿萬元部分不予 計算 (D)未滿十元部分不予 計算 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3507,"Question":"49. 得向證券金融事業辦理融資融券事項者有哪些？ (A)證券投資人 (B)證券商 (C)證券金融公司 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3508,"Question":"50. 證券經紀商代客買賣證券，應於下列何種交易時替政府收取證券交易稅？ (A)客戶買入及賣出股票時 (B)融資買進時 (C)客戶買入股票時  (D)客戶賣出股票時 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]